---
layout: post
title: 【Leetcode题解】2-Add Two Sum
category: leetcode
description: 填坑, 两数求和
date: 2016-03-21
---

>本系列代码见[我的Leetcode仓库](https://github.com/hjhjw1991/leetcode)

tags: [Math,Linked List]  

两个以链表形式存储的非负整数，每个节点是一个数字，并且按倒序表示，低位在前高位在后，要求返回同样形式表示的和。  

这是一个非常典型的数学基本操作和链表基本操作题，别看它难度不大，多做这样的题可以让你在以后做基本操作的时候得心应手，而且几乎不会出错。  

解题方式和注意点也非常典型。  
加法器的基本实现思路是从低位到高位按位相加并保持进位。  
正确性上需要注意对最高位进位的处理，链表上需要对空输入和剩余位处理。  

正文已经结束，我最后啰嗦几句，这个题简单在题设，我们自己可以试着把限制条件一一去掉以接近更真实的情况，例如正序表示，考虑负数，考虑小数。事实上Leetcode上就有变形题。  
处理链表的时候，除了基本的指针操作以外，特别要注意头节点和尾节点处理，以及空链表和单节点链表这两种特殊情况。  
指针操作也是一系列涉及指针的问题的基本操作，所以需要熟练掌握，除了单链表以外，还有双向链表，循环链表，十字链表，Dancing链表，数组模拟链表。在树结构处理的时候，经常就会用到多指针链表，例如Btree，Trie。  